電腦預測車仔奪冠曼聯得第6阿仙奴前4不入

2017年1月11日 13:31
【體育】運動分析機器（SAM）預測今季英超賽果，結果顯示車路士將會第5次奪得英超冠軍，而阿仙奴將會前4不入，曼聯只得第6，至於將會降班的球隊分別是史雲斯、新特蘭及侯城。

超級電腦SAM是由英國索爾福德大學的運動分析教授麥賀爾以及其拍擋卡域特博士創建，並應英國《BBC》要求預測今季餘下的每場英超賽果，結果顯示目前在榜首領先5分的車路士將會延續氣勢，SAM計算到藍戰士在干地領軍下，有64%機率贏得冠軍。

車路士上周不敵熱刺後，終止了其13連勝的走勢，SAM預測熱刺將以1分優勢壓到利物浦及曼城得第2，這意味著阿仙奴將自1995/96球季後首次跌出前4。

另外SAM亦計算出各支球隊以前4完成的機率，車路士有97.6%、熱刺有78.7%、利物浦有74%、曼城有67.8%、阿仙奴有61.5%，而曼聯只有20.3%。不過想知道SAM的計算結果是否準確，就要留待季尾揭曉。

熱烈祝賀雲加收皮

原來莊家內定晒排名。。。